---
title: "Robot Rimbaud"
mot: "robot"
date: "2019-10-16"
description: "Arthur, tu as bien fait de partir... mais nos paysages cybernétiques resteront illuminés de tes ivresses, notre silicium gardera la teinte de tes émeraudes."
images:
  - "img/191016-robot-rimbaud.jpg"
sourceimage: "Schiele, Die Eremiten / https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Egon_Schiele_-_The_Hermits_-_Google_Art_Project.jpg"
persona:
  - "La Cyberpoétique"
espace:
  - "codex.cpp"
echo:
  - "Rimbaud"
  - "robot"
  - "graphique"
  - "hasard"
---

Arthur, tu as bien fait de partir... mais nos paysages cybernétiques resteront illuminés de tes ivresses, notre silicium gardera la teinte de tes émeraudes.

<p class="pasdeligneblanche">Ce <em>Robot Rimbaud</em> se propage sur les réseaux, il y <em>prévoit d'étonnantes révolutions</em>, et laisse ses camarades <em>bots</em> raviver inlassablement le feu de quelques <em>Illuminations</em>&nbsp;:</p>

* [@robotrimbaud](https://twitter.com/robotrimbaud) auprès de l'oiseau bleu
* [@robotrimbaud](https://botsin.space/@robotrimbaud) sur le dos d'un mastodonte

{{< figurelazy src="/img/191016-robot-rimbaud-3.jpg" alt="Arthur Rimbaud" width="100%" class="figure--centre" >}}

<h1 class="ligneblanche"><span class="glitch" data-text="Robot Rimbaud">Robot Rimbaud</span></h1>

(Trans)forme *Les Illuminations* ! Éprouve leur foisonnement, et leurs paroles ne cesseront d'apparaître...

<!--
    Abrüpt
    https://abrupt.cc/partage

    Les sources ci-dessous sont placées sous licence MIT.
    
    Les sources des bots, également sous licence MIT, se trouvent :
    - https://cheapbotstootsweet.com/source/?url=https://botsin.space/@robotrimbaud
    - https://cheapbotsdonequick.com/source/RobotRimbaud

    Belle découverte !
-->
<p class="pasdeligneblanche"><em>Quel nombre de phrases ?</em></p>
<form >
<input class="search__input" type="text" id="textlength" value="20" autocomplete="off" required />
<button class="btn--submit shake shuffle" type="submit" id="submit">Illuminer</button>
</form>	

<section class="texte">
<p class="prose">
</p>
</section>

{{< figurelazy src="/img/191016-robot-rimbaud-4.jpg" alt="Arthur Rimbaud" width="40%" class="figure--centre" >}}

<script src="/js/baffle.min.js"></script>
<script>
  const texte = [
    "Aussitôt après que l'idée du Déluge se fut rassise.",
    "Un lièvre s'arrêta dans les sainfoins et les clochettes mouvantes.",
    "Et dit sa prière à l'arc-en-ciel, à travers la toile de l'araignée.",
    "Oh ! les pierres précieuses qui se cachaient.",
    "Les fleurs qui regardaient déjà.",
    "Dans la grande rue sale, les étals se dressèrent.",
    "Et l'on tira les barques.",
    "Vers la mer étagée là-haut comme sur les gravures.",
    "Le sang coula.",
    "Chez Barbe-Bleue, aux abattoirs.",
    "Dans les cirques, où le sceau de Dieu blêmit les fenêtres.",
    "Le sang et le lait coulèrent.",
    "Les castors bâtirent.",
    "Les « mazagrans » fumèrent dans les estaminets.",
    "Dans la grande maison de vitres encore ruisselante.",
    "Les enfants en deuil regardèrent les merveilleuses images.",
    "Une porte claqua.",
    "Et, sur la place du hameau.",
    "L'enfant tourna ses bras.",
    "Compris des girouettes et des coqs des clochers de partout.",
    "Sous l'éclatante giboulée.",
    "Madame *** établit un piano dans les Alpes.",
    "La messe et les premières communions se célébrèrent.",
    "Aux cent mille autels de la cathédrale.",
    "Les caravanes partirent.",
    "Et le Splendide-Hôtel fut bâti.",
    "Dans le chaos de glaces et de nuit du pôle.",
    "Depuis lors, la Lune entendit.",
    "Les chacals piaulant par les déserts de thym.",
    "Et les églogues en sabots grognant dans le verger.",
    "Puis, dans la futaie violette, bourgeonnante.",
    "Eucharis me dit que c'était le printemps.",
    "Sourds, étang.",
    "Écume, roule sur le pont et passe par-dessus les bois.",
    "Draps noirs et orgues, éclairs et tonnerres, montez et roulez.",
    "Eaux et tristesses, montez et relevez les déluges.",
    "Car depuis qu'ils se sont dissipés, oh, les pierres précieuses.",
    "S'enfouissant, et les fleurs ouvertes !",
    "C'est un ennui !",
    "Et la Reine, la Sorcière qui allume sa braise dans le pot de terre.",
    "Ne voudra jamais nous raconter ce qu'elle sait.",
    "Et que nous ignorons !",
    "Bien après les jours et les saisons, et les êtres et les pays.",
    "Le pavillon en viande saignante.",
    "Sur la soie des mers et des fleurs arctiques.",
    "(Elles n'existent pas.)",
    "Remis des vieilles fanfares d'héroïsme, et qui nous attaquent encore.",
    "Le cœur et la tête.",
    "Loin des anciens assassins.",
    "Oh ! le pavillon en viande saignante.",
    "Sur la soie des mers",
    "Et des fleurs arctiques. (Elles n'existent pas.) Douceurs !",
    "Les brasiers, pleuvant aux rafales de givre.",
    "Douceurs !",
    "Ces feux à la pluie du vent de diamants jetée.",
    "Par le cœur terrestre éternellement carbonisé pour nous.",
    "Ô monde !",
    "Loin des vieilles retraites.",
    "Et des vieilles flammes, qu'on entend, qu'on sent.",
    "Les brasiers et les écumes.",
    "La musique, virement des gouffres et choc des glaçons aux astres.",
    "Ô douceurs, ô monde, ô musique !",
    "Et là, les formes, les sueurs, les chevelures et les yeux, flottant.",
    "Et les larmes blanches, bouillantes.",
    "Ô douceurs !",
    "Et la voix féminine arrivée.",
    "Au fond des volcans et des grottes arctiques...",
    "Le pavillon...",
    "Sur la pente du talus, les anges tournent leurs robes de laine.",
    "Dans les herbages d'acier et d'émeraude.",
    "Des prés de flamme bondissent jusqu'au sommet du mamelon.",
    "À gauche, le terreau de l'arête est piétiné par tous les homicides.",
    "Et toutes les batailles.",
    "Et tous les bruits désastreux filent leur courbe.",
    "Derrière l'arête de droite, la ligne des orients, des progrès.",
    "Et, tandis que la bande, en haut du tableau, est formée.",
    "De la rumeur tournante et bondissante des conques des mers.",
    "Et des nuits humaines.",
    "La douceur fleurie des étoiles, et du ciel.",
    "Et du reste descend en face du talus, comme un panier.",
    "Contre notre face, et fait l'abîme fleurant et bleu là-dessous.",
    "J'ai embrassé l'aube d'été.",
    "Rien ne bougeait encore au front des palais.",
    "L'eau était morte.",
    "Les camps d'ombre ne quittaient pas la route du bois.",
    "J'ai marché, réveillant les haleines vives et tièdes.",
    "Et les pierreries se regardèrent.",
    "Et les ailes se levèrent sans bruit.",
    "La première entreprise fut.",
    "Dans le sentier déjà empli de frais et blêmes éclats.",
    "Une fleur qui me dit son nom.",
    "Je ris au Wasserfall blond qui s'échevela à travers les sapins.",
    "À la cime argentée je reconnus la déesse.",
    "Alors je levai un à un les voiles.",
    "Dans l'allée, en agitant les bras.",
    "Par la plaine, où je l'ai dénoncée au coq.",
    "À la grand'ville, elle fuyait parmi les clochers et les dômes.",
    "Et, courant comme un mendiant sur les quais de marbre.",
    "Je la chassais.",
    "En haut de la route, près d'un bois de lauriers.",
    "Je l'ai entourée avec ses voiles amassés.",
    "Et j'ai senti un peu son immense corps.",
    "L'aube et l'enfant tombèrent au bas du bois.",
    "Au réveil, il était midi.",
    "D'un gradin d'or.",
    "Parmi les cordons de soie, les gazes grises, les velours verts.",
    "Et les disques de cristal qui noircissent comme du bronze au soleil.",
    "Je vois la digitale s'ouvrir.",
    "Sur un tapis de filigranes d'argent, d'yeux et de chevelures.",
    "Des pièces d'or jaune semées sur l'agate.",
    "Des piliers d'acajou supportant un dôme d'émeraude.",
    "Des bouquets de satin blanc.",
    "Et de fines verges de rubis entourent la rose d'eau.",
    "Tels qu'un dieu aux énormes yeux bleus et aux formes de neige.",
    "La mer et le ciel attirent aux terrasses de marbre la foule.",
    "Des jeunes et fortes roses.",
    "Devant une neige, un Être de beauté de haute taille.",
    "Des sifflements de mort.",
    "Et des cercles de musique sourde font monter, s'élargir et trembler.",
    "Comme un spectre ce corps adoré.",
    "Des blessures écarlates et noires éclatent dans les chairs superbes.",
    "Les couleurs propres de la vie se foncent, dansent, et se dégagent.",
    "Autour de la vision, sur le chantier.",
    "Et les frissons s'élèvent et grondent.",
    "Et la saveur forcenée de ces effets.",
    "Se chargeant avec les sifflements.",
    "Mortels et les rauques musiques.",
    "Que le monde, loin derrière nous, lance sur notre mère de beauté.",
    "Elle recule, elle se dresse.",
    "Oh ! nos os sont revêtus d'un nouveau corps amoureux.",
    "Ô la face cendrée, l'écusson de crin, les bras de cristal !",
    "Le canon sur lequel je dois m'abattre.",
    "À travers la mêlée des arbres et de l'air léger !",
    "Gracieux fils de Pan !",
    "Autour de ton front couronné de fleurettes et de baies.",
    "Tes yeux, des boules précieuses, remuent.",
    "Tachées de lies brunes, tes joues se creusent.",
    "Tes crocs luisent.",
    "Ta poitrine ressemble à une cithare.",
    "Des tintements circulent dans tes bras blonds.",
    "Ton cœur bat dans ce ventre où dort le double sexe.",
    "Promène-toi la nuit.",
    "En mouvant doucement.",
    "Cette cuisse, cette seconde cuisse, et cette jambe de gauche.",
    "Un beau matin, chez un peuple fort doux.",
    "Un homme et une femme superbes criaient sur la place publique.",
    "Mes amis, je veux qu'elle soit reine !",
    "Je veux être reine !",
    "Elle riait et tremblait.",
    "Il parlait aux amis de révélation, d'épreuve terminée.",
    "Ils se pâmaient l'un contre l'autre.",
    "En effet ils furent rois toute une matinée.",
    "Où les tentures carminées se relevèrent sur les maisons.",
    "Et tout l'après-midi.",
    "Où ils s'avancèrent du côté des jardins de palmes.",
    "Cette idole, yeux noirs et crin jaune, sans parents ni cour.",
    "Plus noble que la fable, mexicaine et flamande.",
    "Son domaine, azur et verdure insolents, court.",
    "Sur des plages nommées, par des vagues sans vaisseaux.",
    "De noms férocement grecs, slaves, celtiques.",
    "À la lisière de la forêt.",
    "Les fleurs de rêve tintent, éclatent, éclairent.",
    "La fille à lèvre d'orange, les genoux croisés.",
    "Dans le clair déluge qui sourd des prés.",
    "Nudité qu'ombrent, traversent et habillent les arcs-en-ciel.",
    "La flore, la mer.",
    "Dames qui tournoient sur les terrasses voisines de la mer.",
    "Enfantes et géantes, superbes noires dans la mousse vert-de-gris.",
    "Bijoux debout sur le sol gras des bosquets et des jardinets dégelés.",
    "Jeunes mères et grandes sœurs aux regards pleins de pèlerinages.",
    "Sultanes, princesses de démarche et de costumes tyranniques.",
    "Petites étrangères et personnes doucement malheureuses.",
    "Quel ennui, l'heure du « cher corps » et « cher cœur » !",
    "C'est elle, la petite morte, derrière les rosiers.",
    "La jeune maman trépassée descend le perron.",
    "La calèche du cousin crie sur le sable.",
    "Le petit frère (il est aux Indes !) là, devant le couchant.",
    "Sur le pré d'œillets.",
    "Les vieux qu'on a enterrés tout droits dans le rempart aux giroflées.",
    "L'essaim des feuilles d'or entoure la maison du général.",
    "Ils sont dans le midi.",
    "On suit la route rouge pour arriver à l'auberge vide.",
    "Le château est à vendre.",
    "Les persiennes sont détachées.",
    "Le curé aura emporté la clef de l'église.",
    "Autour du parc, les loges des gardes sont inhabitées.",
    "Les palissades sont si hautes qu'on ne voit que les cimes bruissantes.",
    "D'ailleurs il n'y a rien à voir là dedans.",
    "Les prés remontent aux hameaux sans coqs, sans enclumes.",
    "L'écluse est levée.",
    "Ô les calvaires et les moulins du désert, les îles et les meules !",
    "Des fleurs magiques bourdonnaient.",
    "Les talus le berçaient.",
    "Des bêtes d'une élégance fabuleuse circulaient.",
    "Les nuées s'amassaient.",
    "Sur la haute mer faite d'une éternité de chaudes larmes.",
    "Au bois il y a un oiseau, son chant vous arrête et vous fait rougir.",
    "Il y a une horloge qui ne sonne pas.",
    "Il y a une fondrière avec un nid de bêtes blanches.",
    "Il y a une cathédrale qui descend et un lac qui monte.",
    "Il y a une petite voiture abandonnée dans le taillis.",
    "Ou qui descend le sentier en courant, enrubannée.",
    "Il y a une troupe de petits comédiens en costumes.",
    "Aperçus sur la route à travers la lisière du bois.",
    "Il y a enfin, quand l'on a faim et soif, quelqu'un qui vous chasse.",
    "Je suis le saint, en prière sur la terrasse.",
    "Comme les bêtes pacifiques paissent jusqu'à la mer de Palestine.",
    "Je suis le savant au fauteuil sombre.",
    "Les branches et la pluie se jettent à la croisée de la bibliothèque.",
    "Je suis le piéton de la grand'route par les bois nains.",
    "La rumeur des écluses couvre mes pas.",
    "Je vois longtemps la mélancolique lessive d'or du couchant.",
    "Je serais bien l'enfant abandonné sur la jetée partie à la haute mer.",
    "Le petit valet suivant l'allée dont le front touche le ciel.",
    "Les sentiers sont âpres.",
    "Les monticules se couvrent de genêts.",
    "L'air est immobile.",
    "Que les oiseaux et les sources sont loin !",
    "Ce ne peut être que la fin du monde, en avançant.",
    "Qu'on me loue enfin ce tombeau, blanchi à la chaux.",
    "Avec les lignes du ciment en relief.",
    "Très loin sous la terre.",
    "Je m'accoude à la table, la lampe éclaire très vivement ces journaux.",
    "Que je suis idiot de relire, ces livres sans intérêt.",
    "À une distance énorme au-dessus de mon salon souterrain.",
    "Les maisons s'implantent.",
    "les brumes s'assemblent.",
    "La boue est rouge ou noire.",
    "Ville monstrueuse, nuit sans fin !",
    "Moins haut, sont des égouts.",
    "Aux côtés, rien que l'épaisseur du globe.",
    "Peut-être les gouffres d'azur, des puits de feu ?",
    "C'est peut-être sur ces plans que se rencontrent lunes et comètes.",
    "Mers et fables.",
    "Aux heures d'amertume, je m'imagine des boules de saphir, de métal.",
    "Je suis maître du silence.",
    "Pourquoi une apparence de soupirail.",
    "Blêmirait-elle au coin de la voûte ?",
    "Ô les énormes avenues du pays saint, les terrasses du temple !",
    "Qu'a-t-on fait du brahmane qui m'expliqua les Proverbes ?",
    "D'alors, de là-bas, je vois encore même les vieilles !",
    "Je me souviens des heures d'argent et de soleil vers les fleuves.",
    "La main de la compagne sur mon épaule.",
    "Et de nos caresses debout dans les plaines poivrées.",
    "Un envol de pigeons écarlates tonne autour de ma pensée.",
    "Exilé ici, j'ai eu une scène.",
    "Où jouer les chefs-d'œuvre dramatiques de toutes les littératures.",
    "Je vous indiquerais les richesses inouïes.",
    "J'observe l'histoire des trésors que vous trouvâtes.",
    "Je vois la suite !",
    "Ma sagesse est aussi dédaignée que le chaos.",
    "Qu'est mon néant, auprès de la stupeur qui vous attend ?",
    "Je suis un inventeur.",
    "Bien autrement méritant que tous ceux qui m'ont précédé.",
    "Un musicien même, qui ai trouvé quelque chose.",
    "Comme la clef de l'amour.",
    "À présent, gentilhomme d'une campagne maigre au ciel sobre.",
    "J'essaie de m'émouvoir au souvenir de l'enfance mendiante.",
    "De l'apprentissage ou de l'arrivée en sabots, des polémiques.",
    "Des cinq ou six veuvages.",
    "Et quelques noces où ma forte tête m'empêcha.",
    "De monter au diapason des camarades.",
    "Je ne regrette pas ma vieille part de gaîté divine.",
    "L'air sobre de cette aigre campagne.",
    "Alimente fort activement mon aigre scepticisme.",
    "Mais comme ce scepticisme ne peut désormais.",
    "Être mis en œuvre.",
    "Et que, d'ailleurs, je suis dévoué à un trouble nouveau.",
    "J'attends de devenir un très méchant fou.",
    "Dans un grenier, où je fus enfermé à douze ans, j'ai connu le monde.",
    "J'ai illustré la comédie humaine.",
    "Dans un cellier j'ai appris l'histoire.",
    "À quelque fête de nuit, dans une cité du Nord.",
    "J'ai rencontré toutes les femmes des anciens peintres.",
    "Dans un vieux passage à Paris.",
    "On m'a enseigné les sciences classiques.",
    "Dans une magnifique demeure cernée par l'Orient entier.",
    "J'ai accompli mon immense œuvre et passé mon illustre retraite.",
    "J'ai brassé mon sang.",
    "Mon devoir m'est remis.",
    "Il ne faut même plus songer à cela.",
    "Je suis réellement d'outre-tombe, et pas de commissions.",
    "À droite l'aube d'été éveille les feuilles et les vapeurs.",
    "Et les bruits de ce coin du parc.",
    "Et les talus de gauche.",
    "Tiennent dans leur ombre violette les mille rapides.",
    "Ornières de la route humide.",
    "Défilé de féeries.",
    "En effet : des chars chargés d'animaux de bois doré.",
    "De mâts et de toiles bariolées.",
    "Au grand galop de vingt chevaux de cirque tachetés.",
    "Et les enfants, et les hommes, sur leurs bêtes les plus étonnantes.",
    "Vingt véhicules, bossés, pavoisés et fleuris.",
    "Comme des Carrosses anciens.",
    "Ou de Contes, pleins d'enfants attifés pour une pastorale suburbaine.",
    "Même des cercueils sous leur dais de nuit.",
    "Dressant les panaches d'ébène.",
    "Filant au trot des grandes juments bleues et noires.",
    "Les chars d'argent et de cuivre.",
    "Les proues d'acier et d'argent, battent l'écume.",
    "Soulèvent les souches des ronces.",
    "Les courants de la lande.",
    "Et les ornières immenses du reflux.",
    "Filent circulairement vers l'est.",
    "Vers les piliers de la forêt.",
    "Vers les fûts de la jetée.",
    "Dont l'angle est heurté par des tourbillons de lumière.",
    "La cascade sonne derrière les huttes d'opéra-comique.",
    "Des girandoles se prolongent.",
    "Dans les vergers et les allées voisins du méandre.",
    "Les verts et les rouges du couchant.",
    "Nymphes d'Horace coiffées au Premier Empire.",
    "Rondes sibériennes, Chinoises de Boucher.",
    "Le mouvement de lacet sur la berge des chutes du fleuve.",
    "Le gouffre à l'étambot.",
    "La célérité de la rampe.",
    "L'énorme passade du courant.",
    "Mènent par les lumières inouïes.",
    "Et la nouveauté chimique.",
    "Les voyageurs entourés des trombes du val.",
    "Et du strom.",
    "Ce sont les conquérants du monde.",
    "Cherchant la fortune chimique personnelle.",
    "Le sport et le confort voyagent avec eux.",
    "Ils emmènent l'éducation.",
    "Des races, des classes et des bêtes, sur ce vaisseau.",
    "Repos et vertige.",
    "À la lumière diluvienne.",
    "Aux terribles soirs d'étude.",
    "Car de la causerie parmi les appareils.",
    "Le sang, les fleurs, le feu, les bijoux.",
    "Des comptes agités à ce bord fuyard.",
    "On voit.",
    "Roulant comme une digue au-delà de la route hydraulique motrice.",
    "Monstrueux, s'éclairant sans fin.",
    "Leur stock d'études.",
    "Eux chassés dans l'extase harmonique.",
    "Et l'héroïsme de la découverte.",
    "Aux accidents atmosphériques les plus surprenants.",
    "Un couple de jeunesse, s'isole sur l'arche.",
    "Est-ce ancienne sauvagerie qu'on pardonne ?",
    "Et chante et se poste.",
    "Ce sont des villes !",
    "C'est un peuple pour qui se sont montés ces Alleghanys.",
    "Et ces Libans de rêve !",
    "Des chalets de cristal.",
    "Et de bois qui se meuvent sur des rails et des poulies invisibles.",
    "Les vieux cratères ceints de colosses.",
    "Et de palmiers de cuivre rugissent mélodieusement dans les feux.",
    "Des fêtes amoureuses sonnent.",
    "Sur les canaux pendus derrière les chalets.",
    "La chasse des carillons crie dans les gorges.",
    "Des corporations de chanteurs géants accourent.",
    "Dans des vêtements et des oriflammes éclatants.",
    "Comme la lumière des cimes.",
    "Sur les plates-formes au milieu des gouffres.",
    "Les Rolands sonnent leur bravoure.",
    "Sur les passerelles de l'abîme.",
    "Et les toits des auberges l'ardeur du ciel pavoise les mâts.",
    "L'écroulement des apothéoses rejoint les champs des hauteurs.",
    "Où les centauresses séraphiques évoluent parmi les avalanches.",
    "Au-dessus du niveau des plus hautes crêtes.",
    "Une mer troublée.",
    "Par la naissance éternelle de Vénus, chargée de flottes orphéoniques.",
    "Et de la rumeur des perles et des conques précieuses.",
    "La mer s'assombrit parfois avec des éclats mortels.",
    "Sur les versants, des moissons de fleurs grandes comme nos armes.",
    "Et nos coupes, mugissent.",
    "Des cortèges de Mabs en robes rousses, opalines, montent des ravines.",
    "Là-haut, les pieds dans la cascade et les ronces.",
    "Les cerfs tètent Diane.",
    "Les Bacchantes des banlieues sanglotent et la lune brûle et hurle.",
    "Vénus entre dans les cavernes des forgerons et des ermites.",
    "Des groupes de beffrois chantent les idées des peuples.",
    "Des châteaux bâtis en os sort la musique inconnue.",
    "Toutes les légendes évoluent et les élans se ruent dans les bourgs.",
    "Le paradis des orages s'effondre.",
    "Les sauvages dansent sans cesse la Fête de la Nuit.",
    "Et, une heure, je suis descendu dans le mouvement.",
    "D'un boulevard de Bagdad où des compagnies ont chanté.",
    "La joie du travail nouveau, sous une brise épaisse.",
    "Circulant sans pouvoir éluder les fabuleux fantômes.",
    "Des monts où l'on a dû se retrouver.",
    "Quels bons bras, quelle belle heure me rendront cette région.",
    "D'où viennent mes sommeils et mes moindres mouvements ?",
    "L'acropole officielle.",
    "Entre les conceptions de la barbarie moderne les plus colossales.",
    "Impossible d'exprimer le jour mat produit par le ciel.",
    "Immuablement gris.",
    "L'éclat impérial des bâtisses, et la neige éternelle du sol.",
    "On a reproduit.",
    "Dans un goût d'énormité singulier.",
    "Toutes les merveilles classiques de l'architecture.",
    "Et j'assiste à des expositions de peinture.",
    "Dans des locaux vingt fois plus vastes qu'Hampton-Court.",
    "Quelle peinture ! Un Nabuchodonosor norwégien a fait.",
    "Construire les escaliers des ministères.",
    "Les subalternes que j'ai pu voir.",
    "Sont déjà plus fiers que des Brennus.",
    "Et j'ai tremblé à l'aspect des gardiens.",
    "De colosses et officiers de construction.",
    "Par le groupement des bâtiments en squares.",
    "Cours et terrasses fermées, on a enivré les cochers.",
    "Les parcs représentent la nature primitive travaillée.",
    "Par un art superbe, le haut quartier a des parties inexplicables.",
    "Un bras de mer, sans bateaux, roule sa nappe de grésil bleu.",
    "Entre des quais chargés de candélabres géants.",
    "Un pont court conduit à une poterne.",
    "Immédiatement sous le dôme de la Sainte-Chapelle.",
    "Ce dôme est une armature d'acier artistique.",
    "De quinze mille pieds de diamètre environ.",
    "Sur quelques points des passerelles de cuivre, des plates-formes.",
    "Des escaliers qui contournent les halles et les piliers.",
    "J'ai cru pouvoir juger de la profondeur de la ville !",
    "C'est le prodige dont je n'ai pu me rendre compte.",
    "Quels sont les niveaux des autres quartiers sur ou sous l'acropole ?",
    "Pour l'étranger de notre temps la reconnaissance est impossible.",
    "Le quartier commerçant est un circus.",
    "D'un seul style, avec galeries à arcades.",
    "On ne voit pas de boutiques, mais la neige des chaussées est écrasée.",
    "Quelques nababs, aussi rares.",
    "Que les promeneurs d'un matin de dimanche à Londres, se dirigent.",
    "Vers une diligence de diamants.",
    "Quelques divans de velours rouge.",
    "On sert des boissons polaires.",
    "Dont le prix varie de huit cents à huit mille roupies.",
    "À l'idée de chercher des théâtres sur ce circus, je me réponds.",
    "Que les boutiques doivent contenir des drames assez sombres.",
    "Je pense qu'il y a une police.",
    "Mais la loi doit être tellement étrange.",
    "Que je renonce à me faire une idée des aventuriers d'ici.",
    "Le faubourg, aussi élégant qu'une belle rue de Paris, est favorisé.",
    "D'un air de lumière.",
    "L'élément démocratique compte quelque cent âmes.",
    "Là encore, les maisons ne se suivent pas.",
    "Le faubourg se perd bizarrement dans la campagne.",
    "Le « Comté » qui remplit l'occident éternel des forêts.",
    "Et des plantations prodigieuses.",
    "Où les gentilshommes sauvages chassent leurs chroniques.",
    "Sous la lumière qu'on a créée.",
    "Du détroit d'Indigo aux mers d'Ossian.",
    "Sur le sable.",
    "Rose et orange qu'a lavé le ciel.",
    "Vineux, viennent de monter et de se croiser.",
    "Des boulevards de cristal habités.",
    "Incontinent.",
    "Par de jeunes familles pauvres qui s'alimentent chez les fruitiers.",
    "Rien de riche. La ville.",
    "Du désert de bitume.",
    "Fuient droit, en déroute.",
    "Avec les nappes de brumes échelonnées en bandes affreuses.",
    "Au ciel qui se recourbe, se recule et descend formé.",
    "De la plus sinistre fumée noire que puisse faire l'Océan en deuil.",
    "Les casques, les roues, les barques, les croupes.",
    "La bataille !",
    "Lève la tête : ce pont de bois, arqué.",
    "Ces derniers potagers.",
    "Ces masques enluminés sous la lanterne fouettée par la nuit froide.",
    "L'ombre niaise à la robe bruyante, au bas de la rivière.",
    "Ces crânes lumineux dans les plants de pois.",
    "Et les autres fantasmagories.",
    "La campagne.",
    "Ces routes bordées de grilles et de murs.",
    "Contenant à peine leurs bosquets.",
    "Et les atroces fleurs qu'on appellerait cœurs et sœurs.",
    "Damas damnant de langueur.",
    "Possession de féeriques aristocraties ultra-rhénanes.",
    "Japonaises, Guaranies, propres encore à recevoir.",
    "La musique des anciens.",
    "Et il y a des auberges qui, pour toujours, n'ouvrent déjà plus.",
    "Il y a des princesses.",
    "Et si tu n'es pas trop accablé, l'étude des astres.",
    "Le ciel.",
    "Le matin où, avec Elle, vous vous débattîtes parmi ces éclats.",
    "De neige, ces lèvres vertes, ces glaces, ces drapeaux noirs.",
    "Et ces rayons bleus, et ces parfums pourpres du soleil des pôles.",
    "Ta force.",
    "L'aube d'or et la soirée frissonnante trouvent notre brick au large.",
    "En face de cette villa.",
    "Et de ses dépendances qui forment un promontoire aussi étendu.",
    "Que l'Épire et le Péloponnèse, ou que la grande île du Japon.",
    "Ou que l'Arabie !",
    "Des fanums qu'éclaire la rentrée des théories.",
    "D'immenses vues de la défense des côtes modernes.",
    "Des dunes illustrées de chaudes fleurs et de bacchanales.",
    "De grands canaux de Carthage et des embankments d'une Venise louche.",
    "De molles éruptions d'Etnas et des crevasses de fleurs et d'eaux.",
    "Des glaciers, des lavoirs entourés de peupliers d'Allemagne.",
    "Des talus de parcs singuliers.",
    "Et les façades circulaires.",
    "Des « Royal » ou des « Grand » de quelque Brooklin.",
    "Et leurs railways flanquent, creusent, surplombent.",
    "Les dispositions de cet hôtel, choisies dans l'histoire.",
    "Des plus élégantes et des plus colossales constructions de l'Italie.",
    "De l'Amérique et de l'Asie.",
    "Dont les fenêtres et les terrasses, à présent pleines d'éclairages.",
    "De boissons et de brises riches, sont ouvertes à l'esprit.",
    "Des voyageurs et des nobles, qui permettent aux heures du jour.",
    "À toutes les tarentelles illustres de l'art.",
    "De décorer merveilleusement les façades de Palais Promontoire.",
    "L'ancienne Comédie poursuit ses accords et divise ses idylles.",
    "Des boulevards de tréteaux.",
    "Un long pier en bois d'un bout à l'autre.",
    "D'un champ rocailleux où la foule barbare évolue.",
    "Sous les arbres dépouillés.",
    "Dans des corridors de gaze noire.",
    "Suivant le pas des promeneurs aux lanternes et aux feuilles.",
    "Des oiseaux comédiens s'abattent sur un ponton de maçonnerie.",
    "Mu par l'archipel couvert des embarcations des spectateurs.",
    "Des scènes lyriques, accompagnées.",
    "De flûte et de tambour, s'inclinent.",
    "Dans des réduits ménagés sur les plafonds.",
    "Autour des salons de clubs modernes ou des salles de l'Orient ancien.",
    "La féerie manœuvre au sommet d'un amphithéâtre couronné de taillis.",
    "Ou s'agite et module pour les Béotiens.",
    "Dans l'ombre des futaies mouvantes, sur l'arête des cultures.",
    "L'opéra-comique se divise.",
    "Sur notre scène.",
    "À l'arête d'intersection de dix cloisons dressées.",
    "De la galerie aux feux.",
    "Des drôles très solides.",
    "Plusieurs ont exploité vos mondes. Sans besoin, et peu pressés.",
    "De mettre en œuvre leurs brillantes facultés.",
    "Et leur expérience de vos consciences.",
    "Quels hommes mûrs !",
    "Des yeux hébétés à la façon de la nuit d'été.",
    "Rouges et noirs, tricolorés, d'acier piqué d'étoiles d'or.",
    "Des faciès déformés, plombés, blêmis, incendiés.",
    "Des enrouements folâtres !",
    "La démarche cruelle des oripeaux !",
    "Il y a quelques jeunes.",
    "Comment regardaient-ils Chérubin ?",
    "Pourvus de voix effrayantes et de quelques ressources dangereuses.",
    "On les envoie prendre du dos en ville, affublés d'un luxe dégoûtant.",
    "Ô le plus violent Paradis de la grimace enragée !",
    "Pas de comparaison.",
    "Avec vos Fakirs et les autres bouffonneries scéniques.",
    "Dans des costumes improvisés, avec le goût du mauvais rêve.",
    "Ils jouent des complaintes, des tragédies de malandrins.",
    "De demi-dieux spirituels.",
    "Comme l'histoire ou les religions ne l'ont jamais été.",
    "Chinois, Hottentots, bohémiens, niais, hyènes, Molochs.",
    "Vieilles démences, démons sinistres.",
    "Ils mêlent leurs tours populaires, maternels.",
    "Avec les poses et les tendresses bestiales.",
    "Ils interpréteraient.",
    "Des pièces nouvelles et des chansons « bonnes filles ».",
    "Maîtres jongleurs.",
    "Ils transforment le lieu et les personnes et usent.",
    "De la comédie magnétique.",
    "Les yeux flambent, le sang chante, les os s'élargissent.",
    "Les larmes et des filets rouges ruissellent.",
    "Leur raillerie ou leur terreur dure une minute, ou des mois entiers.",
    "J'ai seul la clef de cette parade sauvage.",
    "Je suis un éphémère.",
    "Et point trop mécontent citoyen d'une métropole crue moderne.",
    "Parce que tout goût connu a été éludé.",
    "Dans les ameublements et l'extérieur des maisons.",
    "Aussi bien que dans le plan de la ville.",
    "Ici vous ne signaleriez les traces d'aucun monument de superstition.",
    "La morale et la langue ont été réduites.",
    "À leur plus simple expression.",
    "Enfin !",
    "Ces millions de gens qui n'ont pas besoin de se connaître.",
    "Amènent si pareillement l'éducation, le métier et la vieillesse.",
    "Que ce cours de vie doit être plusieurs fois.",
    "Moins long que ce qu'une statistique folle trouve.",
    "Pour les peuples du Continent.",
    "Aussi comme, de ma fenêtre, je vois des spectres nouveaux.",
    "Roulant à travers l'épaisse et éternelle fumée de charbon.",
    "Notre ombre des bois, notre nuit d'été !",
    "Des Érinnyes nouvelles.",
    "Devant mon cottage qui est ma patrie et tout mon cœur.",
    "Puisque tout ici ressemble à ceci.",
    "La Mort sans pleurs, notre active fille et servante.",
    "Un Amour désespéré et un joli Crime.",
    "Piaulant dans la boue de la rue.",
    "Assez vu.",
    "La vision s'est rencontrée à tous les airs.",
    "Assez eu.",
    "Rumeurs des villes, le soir, et au soleil, et toujours.",
    "Assez connu.",
    "Les arrêts de la vie.",
    "Ô rumeurs et Visions !",
    "Départ dans l'affection et le bruit neufs !",
    "Un coup de ton doigt sur le tambour décharge tous les sons.",
    "Et commence la nouvelle harmonie.",
    "Un pas de toi, c'est la levée des nouveaux hommes et leur en-marche.",
    "Ta tête se détourne : le nouvel amour !",
    "Ta tête se retourne.",
    "Le nouvel amour !",
    "Change nos lots, crible les fléaux, à commencer par le temps.",
    "Te chantent ces enfants.",
    "Élève n'importe où la substance de nos fortunes et de nos vœux.",
    "On t'en prie.",
    "Arrivée de toujours, tu t'en iras partout.",
    "Toutes les monstruosités violent les gestes atroces d'Hortense.",
    "Sa solitude est la mécanique érotique.",
    "Sa lassitude, la dynamique amoureuse.",
    "Sous la surveillance d'une enfance, elle a été.",
    "À des époques nombreuses, l'ardente hygiène des races.",
    "Sa porte est ouverte à la misère.",
    "Là, la moralité des êtres actuels se décorpore.",
    "En sa passion ou en son action.",
    "Ô terrible frisson des amours novices.",
    "Sur le sol sanglant et par l'hydrogène clarteux ! trouvez Hortense.",
    "Se peut-il qu'Elle me fasse pardonner.",
    "Les ambitions continuellement écrasées.",
    "Qu'une fin aisée répare les âges d'indigence.",
    "Qu'un jour de succès nous endorme.",
    "Sur la honte de notre inhabileté fatale ?",
    "Ô palmes ! diamant ! Amour, force !",
    "Plus haut que toutes joies et gloires !",
    "De toutes façons, partout.",
    "Démon, dieu, Jeunesse de cet être-ci.",
    "Moi !",
    "Que les accidents de féerie scientifique.",
    "Et des mouvements de fraternité sociale soient chéris.",
    "Comme restitution progressive de la franchise première...",
    "Mais la Vampire qui nous rend gentils commande.",
    "Que nous nous amusions avec ce qu'elle nous laisse.",
    "Ou qu'autrement nous soyons plus drôles.",
    "Rouler aux blessures, par l'air lassant et la mer.",
    "Aux supplices, par le silence des eaux et de l'air meurtriers.",
    "Aux tortures qui rient, dans leur silence atrocement houleux.",
    "La réalité étant trop épineuse pour mon grand caractère.",
    "Je me trouvai néanmoins chez ma dame, en gros oiseau gris.",
    "S'essorant vers les moulures du plafond et traînant l'aile.",
    "Dans les ombres de la soirée.",
    "Je fus au pied du baldaquin supportant ses bijoux adorés.",
    "Et ses chefs-d'œuvre physiques.",
    "Un gros ours aux gencives violettes et au poil chenu de chagrin.",
    "Les yeux aux cristaux et aux argents des consoles.",
    "Tout se fit ombre et aquarium ardent.",
    "Au matin.",
    "Aube de juin batailleuse.",
    "Je courus aux champs, âne, claironnant et brandissant mon grief.",
    "Jusqu'à ce que les Sabines de la banlieue vinrent.",
    "Se jeter à mon poitrail.",
    "C'est le repos éclairé.",
    "Ni fièvre ni langueur, sur le lit ou sur le pré.",
    "C'est l'ami ni ardent ni faible.",
    "L'ami.",
    "C'est l'aimée ni tourmentante ni tourmentée.",
    "L'aimée.",
    "L'air et le monde point cherchés.",
    "La vie.",
    "Était-ce donc ceci ?",
    "Et le rêve fraîchit.",
    "L'éclairage revient à l'arbre de bâtisse.",
    "Des deux extrémités de la salle.",
    "Décors quelconques, des élévations harmoniques se joignent.",
    "La muraille en face du veilleur est.",
    "Une succession psychologique de coupes, de frises.",
    "De bandes atmosphériques et d'accidents géologiques.",
    "Rêve intense et rapide de groupes sentimentaux.",
    "Avec des êtres de tous les caractères parmi toutes les apparences.",
    "Les lampes et les tapis de la veillée font le bruit des vagues.",
    "La nuit, le long de la coque et autour du steerage.",
    "La mer de la veillée, telle que les seins d'Amélie.",
    "Les tapisseries, jusqu'à mi-hauteur, des taillis de dentelle.",
    "Teinte d'émeraude, où se jettent les tourterelles de la veillée.",
    "La plaque du foyer noir, de réels soleils des grèves.",
    "Ah ! puits des magies.",
    "Seule vue d'aurore, cette fois.",
    "Un souffle ouvre des brèches opéradiques dans les cloisons.",
    "Brouille le pivotement des toits rongés.",
    "Disperse les limites des foyers.",
    "Éclipse les croisées.",
    "Le long de la vigne, m'étant appuyé du pied à une gargouille.",
    "Je suis descendu dans ce carrosse.",
    "Dont l'époque est assez indiquée par les glaces convexes.",
    "Les panneaux bombés et les sophas contournés.",
    "Corbillard de mon sommeil, isolé, maison de berger de ma niaiserie.",
    "Le véhicule vire sur le gazon de la grande route effacée.",
    "Et dans un défaut en haut de la glace de droite.",
    "Tournaient les blêmes.",
    "Figures lunaires, feuilles, seins.",
    "Un vert et un bleu très foncés envahissent l'image.",
    "Dételage aux environs d'une tache de gravier.",
    "Ici va-t-on siffler pour l'orage, et les Sodomes et les Solymes.",
    "Et les bêtes féroces et les armées.",
    "Postillon et bêtes de songe.",
    "Reprendront-ils sous les suffocantes futaies.",
    "Pour m'enfoncer jusqu'aux yeux dans la source de soie.",
    "Et nous envoyer, fouettés à travers les eaux clapotantes.",
    "Et les boissons répandues.",
    "Rouler sur l'aboi des dogues...",
    "Un souffle disperse les limites du foyer.",
    "Ô mon Bien ! Ô mon Beau !",
    "Fanfare atroce où je ne trébuche point !",
    "Chevalet féerique !",
    "Hourra pour l'œuvre inouïe et pour le corps merveilleux.",
    "Pour la première fois !",
    "Cela commença sous les rires des enfants, cela finira par eux.",
    "Ce poison va rester dans toutes nos veines.",
    "Même quand, la fanfare tournant.",
    "Nous serons rendu à l'ancienne inharmonie.",
    "Ô maintenant, nous si digne de ces tortures !",
    "Rassemblons fervemment.",
    "Cette promesse surhumaine faite à notre corps et à notre âme créés.",
    "Cette promesse, cette démence !",
    "L'élégance, la science, la violence !",
    "On nous a promis d'enterrer dans l'ombre l'arbre du bien et du mal.",
    "De déporter les honnêtetés tyranniques.",
    "Afin que nous amenions notre très pur amour.",
    "Cela commença par quelques dégoûts et cela finit.",
    "Ne pouvant nous saisir sur-le-champ de cette éternité.",
    "Cela finit par une débandade de parfums.",
    "Rire des enfants, discrétions des esclaves, austérité des vierges.",
    "Horreur des figures et des objets d'ici.",
    "Sacrés soyez-vous par le souvenir de cette veille.",
    "Cela commençait par toute la rustrerie.",
    "Voici que cela finit par des anges de flamme et de glace.",
    "Petite veille d'ivresse, sainte !",
    "Quand ce ne serait que pour le masque dont tu nous as gratifié.",
    "Nous t'affirmons, méthode !",
    "Nous n'oublions pas que tu as glorifié hier chacun de nos âges.",
    "Nous avons foi au poison.",
    "Nous savons donner notre vie tout entière tous les jours.",
    "Voici le temps des Assassins.",
    "Quand le monde sera réduit en un seul bois noir.",
    "Pour nos quatre yeux étonnés.",
    "En une plage pour deux enfants fidèles.",
    "En une maison musicale pour notre claire sympathie.",
    "Je vous trouverai.",
    "Qu'il n'y ait ici-bas qu'un vieillard seul, calme et beau.",
    "Entouré d'un luxe inouï, et je suis à vos genoux.",
    "Que j'aie réalisé tous vos souvenirs.",
    "Que je sois celle qui sais vous garrotter.",
    "Je vous étoufferai.",
    "Quand nous sommes très forts. Qui recule ? très gais.",
    "Qui tombe de ridicule ?",
    "Quand nous sommes très méchants.",
    "Que ferait-on de nous ?",
    "Parez-vous, dansez, riez.",
    "Je ne pourrai jamais envoyer l'Amour par la fenêtre.",
    "Ma camarade, mendiante, enfant monstre !",
    "Comme ça t'est égal.",
    "Ces malheureuses et ces manœuvres, et mes embarras.",
    "Attache-toi à nous avec ta voix impossible, ta voix !",
    "Unique flatteur de ce vil désespoir.",
    "Une matinée couverte, en Juillet.",
    "Un goût de cendres vole dans l'air.",
    "Une odeur de bois suant dans l'âtre.",
    "Les fleurs rouies.",
    "Le saccage des promenades.",
    "La bruine des canaux par les champs.",
    "Pourquoi par déjà les joujoux et l'encens ?",
    "J'ai tendu des cordes de clocher à clocher.",
    "Des guirlandes de fenêtre à fenêtre.",
    "Des chaînes d'or d'étoile à étoile, et je danse.",
    "Le haut étang fume continuellement.",
    "Quelle sorcière va se dresser sur le couchant blanc ?",
    "Quelles violettes frondaisons vont descendre ?",
    "Pendant que les fonds publics s'écoulent en fêtes de fraternité.",
    "Il sonne une cloche de feu rose dans les nuages.",
    "Avivant un agréable goût d'encre de Chine, une poudre noire pleut.",
    "Doucement sur ma veillée.",
    "Je baisse les feux du lustre.",
    "Je me jette sur le lit, et, tourné du côté de l'ombre, je vous vois.",
    "Mes filles ! mes reines !",
    "Un Prince était vexé de ne s'être employé jamais qu'à la perfection.",
    "Des générosités vulgaires.",
    "Il prévoyait d'étonnantes révolutions.",
    "De l'amour, et soupçonnait ses femmes.",
    "De pouvoir mieux que cette complaisance agrémentée.",
    "De ciel et de luxe.",
    "Il voulait voir la vérité.",
    "L'heure du désir et de la satisfaction essentiels.",
    "Que ce fût ou non une aberration de piété, il voulut.",
    "Il possédait au moins un assez large pouvoir humain.",
    "Toutes les femmes qui l'avaient connu furent assassinées.",
    "Quel saccage du jardin de la beauté !",
    "Sous le sabre, elles le bénirent.",
    "Il n'en commanda point de nouvelles.",
    "Les femmes réapparurent.",
    "Il tua tous ceux qui le suivaient, après la chasse ou les libations.",
    "Tous le suivaient.",
    "Il s'amusa à égorger les bêtes de luxe.",
    "Il fit flamber les palais.",
    "Il se ruait sur les gens et les taillait en pièces.",
    "La foule, les toits d'or, les belles bêtes existaient encore.",
    "Peut-on s'extasier dans la destruction.",
    "Se rajeunir par la cruauté !",
    "Le peuple ne murmura pas.",
    "Personne n'offrit le concours de ses vues.",
    "Un soir il galopait fièrement.",
    "Un Génie apparut, d'une beauté ineffable, inavouable même.",
    "De sa physionomie et de son maintien ressortait la promesse.",
    "D'un amour multiple et complexe !",
    "D'un bonheur indicible, insupportable même !",
    "Le Prince et le Génie s'anéantirent.",
    "Probablement dans la santé essentielle.",
    "Comment n'auraient-ils pas pu en mourir.",
    "Ensemble donc ils moururent.",
    "Mais ce Prince décéda, dans son palais, à un âge ordinaire.",
    "Le prince était le Génie.",
    "Le Génie était le Prince.",
    "La musique savante manque à notre désir.",
    "Tant que la lame n'aura pas coupé cette cervelle.",
    "Ce paquet blanc, vert et gras, à vapeur jamais nouvelle.",
    "Ah ! Lui, devrait couper son nez, sa lèvre, ses oreilles.",
    "Son ventre !",
    "Et faire abandon de ses jambes !",
    "Ô merveille !",
    "Mais, non.",
    "Vrai, je crois.",
    "Que tant que pour sa tête la lame, que les cailloux pour son flanc.",
    "Que pour ses boyaux la flamme.",
    "N'auront pas agi, l'enfant gêneur, la si sotte bête.",
    "Ne doit cesser un instant de ruser et d'être traître.",
    "Comme un chat des Monts-Rocheux.",
    "D'empuantir toutes sphères !",
    "Qu'à sa mort pourtant, ô mon Dieu !",
    "S'élève quelque prière !",
    "Pitoyable frère ! Que d'atroces veillées je lui dus !",
    "Je ne me saisissais pas fervemment de cette entreprise.",
    "Je m'étais joué de son infirmité.",
    "Par ma faute nous retournerions en exil, en esclavage.",
    "Il me supposait un guignon et une innocence très bizarres.",
    "Et il en ajoutait des raisons inquiétantes.",
    "Je répondais en ricanant à ce satanique docteur.",
    "Et finissais par gagner la fenêtre.",
    "Je créais.",
    "Par delà la campagne traversée par des bandes de musique rare.",
    "Les fantômes du futur luxe nocturne.",
    "Après cette distraction vaguement hygiénique.",
    "Je m'étendais sur une paillasse.",
    "Et, presque chaque nuit, aussitôt endormi, le pauvre frère se levait.",
    "La bouche pourrie.",
    "Les yeux arrachés, tel qu'il se rêvait !",
    "Et me tirait dans la salle en hurlant son songe de chagrin idiot.",
    "J'avais en effet, en toute sincérité d'esprit, pris.",
    "L'engagement de le rendre à son état primitif de fils du Soleil.",
    "Et nous errions, nourris du vin des Pavermes.",
    "Et du biscuit de la route.",
    "Moi pressé de trouver le lieu et la formule.",
    "Nous sommes tes grands parents.",
    "Les grands couverts des froides sueurs de la terre et des verdures.",
    "Nos vins secs avaient du cœur.",
    "Au soleil sans imposture.",
    "Que faut-il à l'homme ?",
    "Boire...",
    "Moi. Mourir aux fleuves barbares.",
    "Nous sommes tes grands parents des champs...",
    "L'eau est au fond des osiers...",
    "Vois le courant du fossé.",
    "Autour du château mouillé...",
    "Descendons dans nos celliers.",
    "Après le cidre, ou le lait...",
    "Moi. Aller où boivent les vaches.",
    "Nous sommes tes grands parents. Tiens, prends...",
    "Les liqueurs dans nos armoires.",
    "Le thé, le café, si rares frémissent dans les bouilloires.",
    "Vois les images.",
    "Les fleurs : nous entrons du cimetière...",
    "Moi. Ah !",
    "Tarir toutes les urnes.",
    "Éternelles Ondines, divisez l'eau fine.",
    "Vénus, sœur de l'azur, émeus le flot pur.",
    "Juifs errants de Norwège, dites-moi la neige.",
    "Anciens exilés chers, dites-moi la mer...",
    "Non, plus ces boissons pures, ces fleurs d'eau pour verres.",
    "Légendes ni figures ne me désaltérèrent.",
    "Chansonnier, ta filleule, c'est ma soif si folle.",
    "Hydre intime, sans gueule, qui mine et désole !",
    "Viens ! les vins sont aux plages.",
    "Et les flots, par millions !",
    "Vois le bitter sauvage rouler du haut des monts.",
    "Gagnons, pèlerins sages.",
    "L'absinthe aux verts piliers...",
    "Moi.",
    "Plus ces paysages.",
    "Qu'est l'ivresse, amis ?",
    "J'aime autant, mieux, même pourrir dans l'étang.",
    "Sous l'affreuse crème, près des bois flottants.",
    "Peut-être un soir m'attend où je boirai tranquille.",
    "En quelque bonne ville.",
    "Et mourrai ...ontent puisque je s...tent.",
    "Si mon mal se résigne, si jamais j'ai quelque or.",
    "Choisirai-je le Nord ou les pays des vignes ?...",
    "Ah ! songer est indigne.",
    "Puisque c'est pure perte.",
    "Et si je redeviens le voyageur ancien.",
    "Jamais l'auberge verte ne peut bien m'être ouverte.",
    "Les pigeons qui tremblent dans la prairie.",
    "Le gibier qui court et qui voit la nuit.",
    "Les bêtes des eaux, la bête asservie.",
    "Les derniers papillons.",
    "Ont soif aussi.",
    "Mais fondre.",
    "Où fond ce nuage sans guide... Oh ! favorisé de ce qui soit frais.",
    "Expirer.",
    "En ces violettes humides dont les aurores chargent ces forêts.",
    "Oisive jeunesse à tout asservie.",
    "Par délicatesse j'ai perdu ma vie.",
    "Ah ! que le temps vienne où les cœurs s'éprennent !",
    "Je me suis dit : Laisse.",
    "Et qu'on ne te voie.",
    "Et sans la promesse de plus hautes joies.",
    "Que rien ne t'arrête.",
    "Auguste retraite.",
    "Ô mille veuvages de la si pauvre âme.",
    "Qui n'a que l'image de la Notre-Dame.",
    "Est-ce que l'on prie La Vierge Marie ?",
    "J'ai tant fait patience qu'à jamais j'oublie.",
    "Craintes et souffrances aux cieux sont parties.",
    "Et la soif malsaine obscurcit mes veines.",
    "Ainsi la prairie à l'oubli livrée.",
    "Grandie et fleurie d'encens et d'ivraies.",
    "Au bourdon farouche de cent sales mouches.",
    "Oisive jeunesse à tout asservie, par délicatesse, j'ai perdu ma vie.",
    "Ah ! que le temps vienne où les cœurs s'éprennent !",
    "Ô cette chaude matinée de février !",
    "Le Sud inopportun vint relever nos souvenirs d'indigents absurdes.",
    "Notre jeune misère.",
    "Henrika avait une jupe de coton à carreaux blanc et brun.",
    "Qui a dû être portée au siècle dernier, un bonnet à rubans.",
    "Et un foulard de soie.",
    "C'était bien plus triste qu'un deuil.",
    "Nous faisions un tour dans la banlieue.",
    "Le temps était couvert et ce vent du Sud excitait.",
    "Toutes les vilaines odeurs des jardins ravagés et des prés desséchés.",
    "Cela ne devait pas fatiguer ma femme au même point que moi.",
    "Dans une flache laissée par l'inondation du mois précédent.",
    "À un sentier assez haut.",
    "Elle me fit remarquer de très petits poissons.",
    "La ville avec sa fumée et ses bruits de métiers, nous suivait.",
    "Très loin dans les chemins.",
    "Ô l'autre monde, l'habitation bénie par le ciel, et les ombrages !",
    "Le Sud me rappelait les misérables incidents de mon enfance.",
    "Mes désespoirs d'été, l'horrible.",
    "Quantité de force et de science que le sort a toujours éloignée.",
    "De moi. Non !",
    "Nous ne passerons pas l'été dans cet avare pays.",
    "Où nous ne serons jamais que des orphelins fiancés.",
    "Je veux que ce bras durci ne traîne plus une chère image.",
    "Des ciels gris de cristal.",
    "Un bizarre dessin de ponts, ceux-ci droits, ceux-là bouclés.",
    "D'autres descendant en obliquant en angles sur les premiers.",
    "Et ces figures se renouvelant.",
    "Dans les autres circuits éclairés du canal.",
    "Mais tous tellement longs et légers.",
    "Que les rives, chargées de dômes, s'abaissent et s'amoindrissent.",
    "Quelques-uns de ces ponts sont encore chargés de masures.",
    "D'autres soutiennent des mâts, des signaux, de frêles parapets.",
    "Des accords mineurs se croisent, et filent.",
    "Des cordes montent des berges.",
    "On distingue une veste rouge, peut-être.",
    "D'autres costumes et des instruments de musique.",
    "Sont-ce des airs populaires.",
    "Des bouts de concerts seigneuriaux, des restants d'hymne publics ?",
    "L'eau est grise et bleue, large comme un bras de mer.",
    "Un rayon blanc, tombant du haut du ciel, anéantit cette comédie.",
    "Ô saisons, ô châteaux.",
    "Quelle âme est sans défauts ? Ô saisons.",
    "Ô châteaux, j'ai fait la magique étude du bonheur.",
    "Que nul n'élude.",
    "Ô vive lui, chaque fois.",
    "Que chante le coq gaulois.",
    "Mais je n'aurais plus d'envie.",
    "Il s'est chargé de ma vie.",
    "Ce charme ! il prit âme et corps.",
    "Et dispersa tous efforts.",
    "Que comprendre à ma parole ?",
    "Il faut qu'elle fuie et vole ! Ô saisons, ô châteaux.",
    "Juillet. Boulevart du Régent.",
    "Plates-bandes d'amarantes jusqu'à l'agréable palais de Jupiter.",
    "Je sais que c'est Toi qui, dans ces lieux, mêles ton Bleu.",
    "Presque de Sahara !",
    "Puis, comme rose et sapin du soleil.",
    "Et liane ont ici leurs jeux enclos, cage de la petite veuve !...",
    "Quelles troupes d'oiseaux, ô ia, ia io !...",
    "Calmes maisons, anciennes passions !",
    "Kiosque de la Folle par affection.",
    "Après les fesses des rosiers, balcon.",
    "Ombreux et très bas de la Juliette.",
    "La Juliette, ça rappelle l'Henriette.",
    "Charmante station du chemin de fer.",
    "Au cœur d'un mont, comme au fond d'un verger.",
    "Où mille diables bleus dansent dans l'air !",
    "Banc vert où chante au paradis d'orage.",
    "Sur la guitare, la blanche Irlandaise.",
    "Puis, de la salle à manger guyanaise.",
    "Bavardage des enfants et des cages.",
    "Fenêtre du duc qui fais que je pense au poison des escargots.",
    "Et du buis qui dort ici-bas au soleil.",
    "Et puis c'est trop beau ! trop !",
    "Gardons notre silence.",
    "Boulevard sans mouvement ni commerce.",
    "Muet, tout drame et toute comédie.",
    "Réunion des scènes infinie.",
    "Je te connais et t'admire en silence.",
    "Quelqu'une des voix, est-elle angélique !",
    "Il s'agit de moi.",
    "Vertement s'explique : ces mille.",
    "Questions qui se ramifient, n'amènent, au fond, qu'ivresse et folie.",
    "Terque quaterque.",
    "Reconnais ce tour si gai, si facile.",
    "C'est tout onde et flore : et c'est ta famille !",
    "Et puis une voix, est-elle angélique !",
    "Il s'agit de moi.",
    "Vertement s'explique.",
    "Et chante à l'instant, en sœur des haleines.",
    "D'un ton allemand, mais ardente et pleine.",
    "Le monde est vicieux, tu dis ? tu t'étonnes ?",
    "Vis ! et laisse au feu l'obscure infortune...",
    "Pluries.",
    "Ô joli château !",
    "Que ta vie est claire.",
    "De quel Âge es-tu.",
    "Nature princière de notre grand frère ?",
    "Indesinenter.",
    "Je chante aussi, moi !",
    "Multiples sœurs.",
    "Voix pas du tout publiques.",
    "De gloire pudique environnez-moi.",
    "Elle est retrouvée. Quoi ? L'éternité.",
    "C'est la mer allée avec le Soleil.",
    "Âme sentinelle, murmurons l'aveu.",
    "De la nuit si nulle et du jour en feu.",
    "Des humains suffrages, des communs élans.",
    "Donc tu te dégages : tu voles selon...",
    "Jamais l'espérance.",
    "Pas d'orietur.",
    "Science avec patience...",
    "Le supplice est sûr.",
    "De votre ardeur seule, braises de satin, le devoir s'exhale.",
    "Sans qu'on dise : enfin.",
    "Elle est retrouvée.",
    "Quoi ? L'éternité.",
    "C'est la mer allée avec le soleil.",
    "La rivière de cassis roule ignorée, à des vaux étranges.",
    "La voix de cent corbeaux l'accompagne vraie et bonne voix d'anges.",
    "Avec les grands mouvements des sapinaies où plusieurs vents plongent.",
    "Tout roule avec des mystères révoltants de campagnes.",
    "D'anciens temps.",
    "De donjons visités, de parcs importants.",
    "C'est en ces bords que l'on entend.",
    "Les passions mortes des chevaliers errants.",
    "Mais que salubre est le vent.",
    "Que le piéton regarde à ces claires-voies, il ira plus courageux.",
    "Soldats des forêts que le Seigneur envoie, chers corbeaux délicieux.",
    "Faites fuir d'ici le paysan matois, qui trinque d'un moignon vieux.",
    "Loin des oiseaux, des troupeaux, des villageoises.",
    "Je buvais à genoux dans quelque bruyère.",
    "Entourée de tendres bois de noisetiers.",
    "Par un brouillard d'après-midi tiède et vert.",
    "Que pouvais-je boire dans cette jeune Oise.",
    "Ormeaux sans voix, gazon sans fleurs, ciel couvert.",
    "Boire à ces gourdes vertes, loin de ma case.",
    "Claire, quelque liqueur d'or qui fait suer ?",
    "Effet mauvais pour une enseigne d'auberge.",
    "Puis l'orage changea le ciel jusqu'au soir.",
    "Ce furent des pays noirs, des perches.",
    "Des colonnades sous la nuit bleue, des gares.",
    "L'eau des bois se perdait sur les sables vierges.",
    "Le vent de Dieu jetait des glaçons aux mares.",
    "Et, tel qu'un pêcheur d'or et de coquillages.",
    "Dire que je n'ai pas eu souci de boire !",
    "Zut, alors, si le soleil quitte ces bords !",
    "Fuis, clair déluge !",
    "Voici l'ombre des routes.",
    "Dans les saules, dans la vieille cour d'honneur.",
    "L'orage d'abord jette ses larges gouttes.",
    "Ô cent agneaux, de l'idylle soldats blonds.",
    "Des aqueducs, des bruyères amaigries.",
    "Fuyez ! plaine, déserts, prairie.",
    "Horizons sont à la toilette rouge de l'orage !",
    "Chien noir, brun pasteur dont le manteau s'engouffre.",
    "Fuyez l'heure des éclairs supérieurs.",
    "Blond troupeau, quand voici nager ombre et soufre.",
    "Tâchez de descendre à des retraits meilleurs.",
    "Mais moi, Seigneur !",
    "Voici que mon esprit vole.",
    "Après les cieux glacés de rouge.",
    "Sous les nuages célestes qui courent et volent.",
    "Sur cent Solognes longues comme un railway.",
    "Voilà mille loups, mille graines sauvages.",
    "Qu'emporte, non sans aimer les liserons, cette religieuse.",
    "Après-midi d'orage sur l'Europe ancienne où cent hordes iront !",
    "Après, le clair de lune ! partout la lande.",
    "Rougis et leurs fronts aux cieux noirs, les guerriers.",
    "Chevauchent lentement leurs pâles coursiers !",
    "Les cailloux sonnent sous cette fière bande !",
    "Et verrai-je le bois jaune et le val clair.",
    "L'épouse aux yeux bleus, l'homme au front rouge, ô Gaule.",
    "Et le blanc Agneau pascal, à leurs pieds chers.",
    "Michel et Christine, et Christ !",
    "Fin de l'Idylle.",
    "À ma sœur Louise Vanaen de Voringhem.",
    "Sa cornette bleue tournée à la mer du Nord.",
    "Pour les naufragés.",
    "À ma sœur Léonie Aubois d'Ashby.",
    "Baou.",
    "L'herbe d'été bourdonnante et puante.",
    "Pour la fièvre des mères et des enfants.",
    "À Lulu, démon, qui a conservé un goût pour les oratoires.",
    "Du temps des Amies et de son éducation incomplète.",
    "Pour les hommes ! À madame ***.",
    "À l'adolescent que je fus.",
    "À ce saint vieillard, ermitage ou mission.",
    "À l'esprit des pauvres.",
    "Et à un très haut clergé.",
    "Aussi bien à tout culte en telle place de culte mémoriale.",
    "Et parmi tels événements qu'il faille se rendre.",
    "Suivant les aspirations du moment.",
    "Ou bien notre propre vice sérieux.",
    "Ce soir à Circeto des hautes glaces.",
    "Grasse comme le poisson et enluminée.",
    "Comme les dix mois de la nuit rouge.",
    "(Son cœur ambre et spunck.)",
    "Pour ma seule prière muette comme ces régions de nuit.",
    "Et précédant des bravoures plus violentes que ce chaos polaire.",
    "À tout prix.",
    "Et avec tous les airs, même dans des voyages métaphysiques.",
    "Mais plus alors.",
    "En quelque soir, par exemple, que se trouve le touriste naïf.",
    "Retiré de nos horreurs économiques.",
    "La main d'un maître anime le clavecin des prés.",
    "On joue aux cartes au fond de l'étang.",
    "Miroir évocateur des reines et des mignonnes.",
    "On a les saintes, les voiles, et les fils d'harmonie.",
    "Et les chromatismes légendaires, sur le couchant.",
    "Il frissonne au passage des chasses et des hordes.",
    "La comédie goutte sur les tréteaux de gazon.",
    "Et l'embarras des pauvres et des faibles sur ces plans stupides !",
    "À sa vision esclave, l'Allemagne s'échafaude vers des lunes.",
    "Les déserts tartares s'éclairent.",
    "Les révoltes anciennes grouillent dans le centre du Céleste Empire.",
    "Par les escaliers et les fauteuils de rocs.",
    "Un petit monde blême et plat, Afrique et Occident, va s'édifier.",
    "Puis un ballet de mers et de nuits connues.",
    "Une chimie sans valeur, et des mélodies impossibles.",
    "La même magie bourgeoise à tous les points.",
    "Où la malle nous déposera !",
    "Le plus élémentaire physicien sent qu'il n'est plus possible.",
    "De se soumettre à cette atmosphère personnelle.",
    "Brume de remords physiques.",
    "Dont la constatation est déjà une affliction.",
    "Non ! Le sommet de l'étuve, des mers enlevées.",
    "Des embrasements souterrains, de la planète emportée.",
    "Et des exterminations conséquentes.",
    "Certitudes si peu malignement indiquées.",
    "Dans la Bible et par les Nornes.",
    "Et qu'il sera donné à l'être sérieux de surveiller.",
    "Cependant ce ne sera point un effet de légende !",
    "Qu'est-ce pour nous, mon cœur, que les nappes de sang.",
    "Et de braise, et mille meurtres, et les longs cris.",
    "De rage, sanglots de tout enfer renversant tout ordre.",
    "Et l'Aquilon encor sur les débris.",
    "Et toute vengeance ?",
    "Rien !...",
    "Mais si, toute encor, nous la voulons !",
    "Industriels, princes, sénats.",
    "Périssez ! puissance, justice, histoire : à bas !",
    "Ça nous est dû.",
    "Le sang ! le sang ! la flamme d'or !",
    "Tout à la guerre, à la vengeance, à la terreur, mon esprit !",
    "Tournons dans la morsure.",
    "Ah ! passez, républiques de ce monde !",
    "Des empereurs, des régiments, des colons, des peuples, assez !",
    "Qui remuerait les tourbillons de feu furieux.",
    "Que nous et ceux que nous nous imaginons frères ?",
    "À nous, romanesques amis : ça va nous plaire.",
    "Jamais nous ne travaillerons, ô flots de feux !",
    "Europe, Asie, Amérique, disparaissez.",
    "Notre marche vengeresse a tout occupé, cités et campagnes !",
    "Nous serons écrasés !",
    "Les volcans sauteront !",
    "Et l'Océan frappé...",
    "Oh ! mes amis ! Mon cœur, c'est sûr, ils sont des frères.",
    "Noirs inconnus, si nous allions !",
    "Allons ! allons !",
    "Ô malheur ! je me sens frémir, la vieille terre.",
    "Sur moi de plus en plus à vous ! la terre fond.",
    "Ce n'est rien : j'y suis.",
    "J'y suis toujours.",
    "Le drapeau va au paysage immonde.",
    "Et notre patois étouffe le tambour.",
    "Aux centres nous alimenterons la plus cynique prostitution.",
    "Nous massacrerons les révoltes logiques.",
    "Aux pays poivrés et détrempés !",
    "Au service.",
    "Des plus monstrueuses exploitations industrielles ou militaires.",
    "Au revoir ici, n'importe où.",
    "Conscrits du bon vouloir, nous aurons la philosophie féroce.",
    "Ignorants pour la science, roués pour le confort.",
    "La crevaison pour le monde qui va.",
    "C'est la vraie marche.",
    "En avant, route !"
  ];
  
  const btn = document.querySelector('.shuffle');
  const prose = document.querySelector('.prose');
  
  let proseLengthMax = document.getElementById('textlength').value;
  proseLengthMax = parseFloat(proseLengthMax);
  
  function shuffleArray(array) {
    for (let i = array.length - 1; i > 0; i--) {
      const j = Math.floor(Math.random() * (i + 1));
      [array[i], array[j]] = [array[j], array[i]];
    }
    return array;
  }
  
  function Poeme() {
    let texteFinal = "";
    let proseLength = 0;
    shuffleArray(texte);
  
    if (isNaN(proseLengthMax)) {
      texteFinal += '<span>L’illumination se situe dans le chiffre, jamais dans le verbe.</span>';
    }
  
    if (proseLengthMax > texte.length) {
      proseLengthMax = texte.length;
    }
  
    for (let i = 0; i < proseLengthMax; i++) {
      texteFinal += '<span>';
      texteFinal += texte[i];
      texteFinal += '</span> ';
    }
  
    prose.innerHTML = texteFinal;
  
    let v = baffle('.prose span')
      .reveal(500)
      .set({
        characters: 'arthur rimbaud les illuminations',
        speed: 50
      });
  }
  
  btn.addEventListener('click', (e) => {
    proseLengthMax = document.getElementById('textlength').value;
    proseLengthMax = parseFloat(proseLengthMax);
    Poeme();
    e.preventDefault();
  });
  
  Poeme();
</script>

